2021 CU Taught Master (Data science and business statistics)

有冇ching 知道往年interview 大概會問d 咩？

ching有 數or programming degree?

冇呀，但學過Python, SQL, Java

係咩情況下學？
我都有諗過報呢個
ching有無諗住cs?

個 degree 唔洗寫 code

個 degree no proof ，好簡單 calculus 就得

我今年報左 Hku CS 同 Cu dsbs，我想入CS 多d
我喺coursara 學，而家都做緊data 相關嘅position

因為我唔係數底，自知讀唔到Data science ，CU 呢科似係入門級，所以想試下

咩聲氣都無

Ching 你幾時報架？

9月頭

師兄介唔介意講下無background點入行？
真係靠coursera啲online course?
btw你 d online course係audit定比錢

呢科係入門，但要識返少少 calculus 冇數係指冇 analysis/proof ，點都有幾條要做 differetiation/integration 。但個 program 有少少鳩，同 data science 關係唔太大，建議你當佢入門 stat degree

online course 我得一個係比錢讀左3個月，其他都係audit
fresh graduate 個時都識SQL 同Python, 所以就入左一間好缺人嘅SI 做data warehouse ，之後轉工都係轉data 相關嘅工

如果你真係想入門就建議 hku cs 反正都係乜人都收，ds 依家黎講 cs > stat

多謝Ching 分享
我睇完佢個course list 都有同感

我都係咁諗，都要睇下hku收唔收我

我淨係想洗底

Ching 你degree 讀咩?

洗底其實去 cityu cs, hku cs, cuhk maths/stat 都夠 都可以考慮出國，但係貴

我兩年前呢個programme grad, 會問下你點解想讀, 你有咩related background, 可唔可以堅持到, 都係d 簡單野咁

但入去上堂真心攰, 返港島, 住九龍, 新界上堂, 仲要有時係果度半山上
不過佢都知多人放工去上堂, 會等人既

佢都唔收

maths

maths 就 master 轉 computational maths 啦，德國大把

師兄讀過，可否指教下
呢科實際讀落會唔會要求好多program野
定係理論+ 數多？

Programming接近無底，入去會唔會好難挨

都有幾科係program 野, 我果時係用R 去計, 始終d 數唔用program 係計唔到, 我都無底, 但佢會由淺入深咁教, 你有心學問下助教, 佢地好有heart教
有時又會用下d stat program 去做, 呢d 唔使programming 既knowledge, 好好多
佢summer 同開學前又有班比你熱身

唔好擔心, 第一個sem 好淺, 你有時間適應

都幾多人上堂, 但實際我無留意過

難唔難入, 我諗唔難掛, 因為當時我都有報其他U 既COURSE, 但得CU IN 我同比OFFER

一見到 statistics 就知一定要識微積分

same 佢話文科人都收過，都係由0開始

收唔到interview 定係分Batch呢

應該仲會in 人

知唔知幾時出offer

Interview都收唔到

有無人interview 完有消息呀

metoo

未有

Application 2月先deadline喎咁快interview?

已經zoom in 左一輪

今朝收到email了

有offer

我都收到

同學

仲未收到email

想問問師兄你個email係點?直接出offer 定係recommendation?

小弟早2年 臨Deadline 先交application
先知原來早交application 會早開始in
個陣都好驚無晒位

不過又咁講 都應該唔會一開始就收晒
始終都要留少少位比後面

萬幸最終都入到 而家讀到最後一個sem
如果有問題 隨便問 睇下幫唔幫到手

叫你check application status

應該係system 叫你check application status

轉左admitted ，入到去睇下有冇“acceptance of admission offer”

師兄讀完之後hr會唔會當你讀stat?

事實真係stat 嚟？
你入其他大學嘅data science master
大部份都過半有關於computer 嘢
仲未計有啲讀多啲credit
依科主打得兩個course 係data science
應該學唔到business 以外太多嘢...？

等師兄師姐解答

想問下今年嘅interview形式同埋要in幾多輪

利申: 今日先交齊文件 希望有得in

有冇人accepted offer?

下星期先accept

等緊其他offer?

係，不過應該都等唔切

Same here 其他太慢

好地地叫stat 咪好，係都要改呢d名

開左個TG group 圍爐

打唔到野喎

入面得 1 個 programming course (3cre) + 1 個 basic data mining course (3cre)。仲有個叫 Foundation of data science 只係 introductory statistics。而且入面既 course 非每年 offer... 你當半個 ug stat degree 好了

禁錯制 試下呢條

睇過下syllabus 我估係比social sci既學生讀 都係ug 1、2年級既野

過淺

係 有少少底既不如報math department 既data analytics

有底一律建議 overseas